一位超過138萬Subscribe既科技硬件評測Youtuber話開始唔鐘意Apple

簡單翻譯就有以下幾點

1.) 明明全世界Upgrade左上第八代CPU, 效能跟本係幾何級上升而價錢相對上都平左好多, 但Apple既產品仲係用近第7代, 所以佢即使好鐘意MasOS都選擇番Windows

2.)MacBook既野全部都焊死係塊底板唔換機同埋強制人地去買埋果條冇用既TouchBar, 迫人地要比多舊錢去買啲冇用既野

3.)iMac方面又係一樣, 迫人地比多舊錢去買啲冇用既野, 而且佢話如果iMac Upgrade去第8代CPU, 咁iMac性能就會同仲用近第7代CPU既iMac Pro一樣, 不過價錢就平好多

4.)部iPhone X佢話自己係張枱(睇落幾矮, 唔知係咪暗示脆弱 )連套跌左落地結果個背就爆晒玻璃, 之後Apple話要整就要比550蚊美金(冇Apple Care), 因為要成個背連底板換。佢就話550美金, 可以買部One Plus 6仲有廿蚊美金剩, 所以不話搵張貼紙痴住佢算

---------------------------------------------------------------------------------------------

不過我都唔明點解Apple好似自殺近咁 mac又整走晒啲插口同magsafe, 又焊死晒啲野唔比人換

而人地windows果邊啲機都係咁簿但都仲可以自己換野加野

電話就算啦 反正iOS係有佢個價值既, 而且啲平價AN機都要賣資料

冇左magsafe呢下真係幫唔落

呢個發明都唔明點解要刪走佢

利伸: 2015 Macbook Pro

臭手啫佢
渣住係手整跌完都係爆mon貼同保護套崩左

依家啲MBP仲要用adaptor先駁到其他嘢
好彩我嗰部都係2015MBP

以Apple作風 iPhone X真係好老鼠機feel

iPhone 6 同iPhone 6S 既差距

iPad第一代同第二代既差距

iPad Mini 第一代同第二代既差距

iPad Air/iPad Pro 第一代同二代既差距

...

ipad pro買咗9.7吋嗰啲真係做白老鼠

近一年幾蘋果產品 特別係iMac MacBook
更新週期慢咗
Design唔轉都算
Hardware都未upgrade
最壞估計要到秋季先有
預備購物旺季

我作為ifan都覺得Apple近年有啲自殺
iMac Pro轉做黑色加換堆怪物級既hardware就收得你貴一貴 (雖然個樣同個mon係真係幾靚) 但我都覺得overprice咗
而事實上有冇乜特別feature 或者新tech, 樣都冇轉過 同埋條邊框
MacBook就柒係條Touch Bar到, 轉左做typeC差電我就覺得可接受
但係CPU又唔上唔落咁 成日諗住佢會用最新個粒 屌到最尾又唔係

如果唔係佢個macOS 真係唔值咁貴

iPhone就咁多年都係咁 反而佢嚟緊出嗰個iOS12真係做得唔錯
相反iOS11唔係用X既話 會慘過食屎

電腦黎講真係windows機抵用

就算搞到要駁adaptor用返啲舊products, 我都係支持apple係推動type c呢方面既舉動

依家成個市場推type c既進度實在太慢

apple係買OS送硬件
windows就掉返轉

得返MacOS係可取其他野真係好垃圾

除左iphone
apple已經放棄mac/macos

mac D二手spec
os方面，連server x都會係2018正式cut

講真 而家啲人識自己裝MacOS 仲洗乜用佢啲硬件

本身都唔平
仲要加呢樣𠴱樣
買gaming notebook 好過

信徒先買得落手
部iphonx 太滑
跌咗好多次了

用套就唔爆？用岡本套同軍用級防爆套已經差好遠啦

講Mac 自殺點啲我真係笑撚咗

果

無呢個可以唔需要買mac

何解？

蘋果自己睇返仲笑唔笑得出

喬布斯一走apple就無左靈魂 咁既公司都係等收皮
由帶領潮流變跟隨潮流 ai發展又完全唔係其他公司個皮

遲下應該加返?

唔洗啦，iphone已經跌到遍體鱗傷十年

咪又係果d point
連登仔都識講啦

Mac系列係抵比人屌既.
咁耐都唔referesh...
mbp個touch bar/ keyboard咁多 noise又唔理
mac mini/ mac pro又唔upgrade...
搞咩

iPhone個到就算撚數啦，一開始Apple都出左個維修費list.

你不如話unboxthrephy? 你不如話MKBHD?
10M既你唔講講啲138萬會唔會太井底

個youtuber 自己冇買applecare怪得邊個？
自己跌爆部機走黎唱臭APPLE?

以事論事就話啫
明明佢係私怨撚

所以搞到我換唔到機

macOS Mojave唔錯

destop
4core vs 6core

mobile
2/4core vs 4/6core
重未計最on9的mac pro
未計max 16gb ram

mac機已經廢左

我都由 ifan 變返凡人了

我求其 7k 買部 acer swift 5, 已經好快好方便，仲有３年保養，是但。

macbook 買埋 apple care 先有３年保養，貴一個 double。

而且, windows 而家都好穩定。

iPhone X 賣到 9k 真係過唔到自己果關，講得俾人當水魚咁搵笨

我而家部macbook pro用咗5年幾考慮緊換機，有無巴打知道windows surface laptop好唔好用？macbook pro vs surface你地會揀邊部

點算
近期轉左會
個潮流到底係邊到

而家黎計 絕對係揀WINDOWS

Surface Laptop唔差 有magsafe果類既充電

或者你文書商用考慮下Carbon X1或者 XPS超幼邊都OK

得罪講句
windows最撚趕客係啲更新真係煩撚到仆街
利申：未用過mac

用緊. surface pro 4
以後唔會再用surface系列.

我覺得windows最煩就係hang機次數頻密過mac好多（嗰部係thinkpad，唔肯定microsoft點），其他我覺得都唔錯

我果部carbon x1就未hand過
但更新密到仆街
有時無啦啦會出現啲細bug局鳩你更新呢個driver果個 driver
成個os 越整越哂位大食

歐盟規定

4.)部iPhone X佢話自己係張枱(睇落幾矮, 唔知係咪暗示脆弱 )連

我都係連套 跌左應該廿次左右都冇爛

係有少少花痕

用過Surface Pro 3 之後賣咗
亦都唔會再買呢個系列
淨計壞機換機我都有3次，講緊係年幾內嘅事
仲未計有時啲Bugs搞到燥

我同時係ifanboy亦都係Dave 2D 既fans
覺得佢講得幾中肯

Mac呢條Line真係好有夕陽feel
Mac App Store完全係半死不活
Touch Bar冇用，touch ID遲早被face ID取代，Mac污點之一
iPhone/iPad每代都用領先同業既處理器，Mac就次次都執二攤

Mac OS算係唯一仲有可取既地方，起碼每次WWDC都有新function WoW到我，用戶體驗仲係好過windows

我之前都post過.

charger + keyboard 壞
SSD燒左

全部一年內發生.

無錯
買Sp4真係貪gimmick野
用落好多小麻煩

宜家用緊14年MBP，遲啲諗住砌部hackintosh 算

用緊. surface pro 3
以後唔會再用surface系列.

屌佢老味個keyboard 都壞撚兩個
續航得2個鐘
用落好多問題

sp4個mon開最暗會閃 換完機都係咁

硬件
唔打機一部 Mac 玩到七年 (Mini 2012 i7 + 16GB RAM + SSD Top Mode, D 野打爆晒)
再上一部 Mini 07 年玩到 13 年 ... 其實真係好平.

不過好多野都跟唔上，顯示 D 字係新 OS 核突到震. 可能我個 Mon 唔係 Retina.

打唔到機最煩 ... 不過 Mac 真係諗唔到重可以點改.

對比 PC
Windows 唔係唔好 .. Windows 10 簡直係夠做有得.
但係無啦啦可以壞左都唔知點解 ... 成個 Windows Store Windows Update 都唔 Work
最後要洗機 ...

Mac OS
SJ 死左可能真係無人再理 Mac OS, 家下 Dark Mode 都竟然當賣點唔係 Fuck 撚左係咩?
iOS 話 AI Focus 咁 Mac OS 呢? 你比 Developer 用到 ML 但係你個 OS 有咩係用到 ML?

你想將 MacOS iOS 化無問題, 但係唔該你都諗下點再搞個 MacOS. 唔好每年為出而出.

由 Panther 到 Mojave 除左靚仔 D 同 64 bits. 有咩係真係由 Core 改變?

iOS
已經走到盡頭, UI 玩無可玩. 係時侯放手 Default App. 家下 iOS 唔上唔落.
你肯比 Google Assistant, Google Map, FireFox 等做 Default 再搞好 D API 等佢地自己 Talk 啦.

Apple 唔算係完全抛棄
但近年真係做得好差
SJ走後對pro user 黎講根本係垃圾產品
尤其個垃圾桶同天價imac pro
搵水魚食夾棍。

去用華為lo

都講到口臭
Apple由SJ死左
跟住俾個死基佬生意佬tim cook渣fit就預左有呢一日
任何野唔係由user角度諗
係由利潤角度諗
屌你老母死基佬tim cook

我今日都睇左佢條片
其實真係好同意佢, 我用咗Macbook Pro好多年
幾乎年年都upgrade, 但上年2017都無upgrade,繼續用緊16 TB 15"
條Touchbar真係多餘到仆街，完全唔好用
個keyboard 係幾好打，但一熱就滴滴噠噠

我又用adobe CC 多，MBP 用Radeon真係慢好多

我都係諗住睇下2018 MBP 有無咩大改進
如果無嘅話我諗都會轉surface book 2

仲有businesses user.

唔係要用touch and pen就唔好考慮surface

轉linux

business層面上surface/thinkpad好似仲好過apple 此終MS Office都係windows用番好啲

MasOS講真我覺得主要都係學生同埋CONTENT CREATOR多

而Business方面一定要用MS OFFICE關係 一定係Windows機多

而且windows有平有貴 細既咪用廢win機 高層咪用貴少少 起碼系統上一貫維修整理都易啲

蘋果系統其中一個最值錢地方係硬體加密以及私隱條例比android 同Microsoft 好好多

所以iOS係有價值 真係會放心用佢處理啲銀行野, 入信用卡比錢之類

但MacOS同Windows好似都係要裝防毒先安全?

唔係科技撚無知一問
magsafe有咩好處
之前用air而家轉左13寸touchbar

我是youtube 爸, 我老鳳有特權

可以咁講嘅
Security 兩個都有漏洞，但privacy 上始終apple 領先，因為apple 營商模式係靠賣硬件賺，google就唔講，Microsoft 都開始有啲走向廣告收入
Windows 10 都有內置收集資訊提供個人化廣告賺錢

嘥咁多錢起個apple park喺啲荒山野嶺
仲要激走咗一班有料嘅designer engineer
真係自己攞嚟死嘅佢

notebook 既話
都係thinkpad, 轉晒keyboard 都係好用過mb

destop 就買imac，雖然40%價錢係去左design, 但都可接受

以前 MacOS d update 真係好有 heart 會覺得UPDATE 左真係方便好多

Time Machine , Space , AirDrop , 等等

Mountain Lion 之後 d update 都唔知有咩加過新野

Pro user應該只佔市場好細部分
consumer customer 先係最大群

以香港人為例
幾年前 好多中年阿叔 阿嬸
都會堅持用android samsung
要免費聽歌 要用大陸app睇戲

但到早上年note7爆炸單野之後
好多人都注意安全先
好多阿叔阿嬸都轉用iphone

TouchBar趕客到

macbook pro 可唔可以有返sd card插槽

比我就揀Gigabyte Aero15x
個樣又business，又可以打機
價錢仲屌打mbp

咁多年都係食水深
而家先覺overprice

Touchbar真係晒氣
USB port又少
屌你老母

MacBook Air 2013 讀大學用到而家出嚟做嘢 無病無痛
諗住用到壞先換

講得岩

2015Mbp user 留名

Business 用多數想用返公司個 Microsoft 生態 真係好難唔用返windows

iMac Pro 都overprice
最抵買嘅Mac 應該係佢

Continuity 神黎架喎

仲有由Burberry過檔嗰條死老太婆， 佢都好出盡力幫手搞死間公司

其實一直好期待一部打到機又價錢合理嘅MAC

Mac只係唔update姐
起碼佢唔係特登出返第7代二手科技

MagSafe 用磁力將火牛插頭攝住電腦，俾人唔小心踢到火牛條電線的話就好易鬆開，唔會扯埋部電腦落地。

呢樣嘢救過我最少兩次。

apple周期

我部 Late 2013 Refurbished MBP 隻火牛同電線仲好健壯喎

無左喬布斯apple既野真係無乜驚喜

一直用開apple既我相信係咁多代都用開既先keep住用
睇android個邊幾時有新野我諗應該好多都會轉會

加埋華為佢都好順利打入到歐美市場

唔係話親中奶共
事實係android陣營係華為同samsung依家最勁

apple再無創新既
好快連自己既固有用家同市場都俾華為同samsung搶埋

我都係air 2013用到衣家
如果衣家壞左都幾麻煩唔知換乜機好

13 Mac pro 用到而家開始壞
有無好提議咩windows notebook好？
主要文書用同會玩下舊RPG game

新macbook用type c已經想棄用
但做嘢唔做呢又好唔方便
說到底蘋果只係用盡方法賺盡消費者一分一毫

cut3.5mm, magsafe , Touch bar
三大趕客
osx 其實唔係想象中咁穩定, 有時用用下變慢要reboot, mbp 熱到辣手, 效能其實幾低下

利申: win10 轉過 osx, 頂唔順win10 強迫 update, 開機無啦啦要等, 熄機又係 win notebook 電虧得好快, 個殼又唔夠 apple 薄同襟用

apple 最撚仆街係焊死曬d 野 迫人一開始買機用個高市價10倍既價upgrade d ram 同harddisk 仆佢個街

Macbook新嗰啲Cut走usb-a port剩係留usb-c port真係on 撚9

眾所周知, 同一個Spec既mac 係貴過win機, 但依家唔係同一代cpu價錢既差距, 而係mac機7代仲要賣貴過8代

其實8年前嘅iMac 唔係最top 嘅spec 用最新果個version 都好順，呢點windows 真係算鳩數啦
仲有如果有其他iOS device, 個自閉系統其實係好好用
仲有嘅係要我用windows 個terminal 不了

Mac 機其實spec 唔算太重要，佢值錢係個system
不過之後個version 唔support 2012之前堆機，又要換機

用緊個防跌殻
上格床跌落地跌左兩次暫時好彩無事

𨳒你個閪啦 如果一部垃圾級(特級係ACER㖭)嘅PC已經滿意到你
你根本就冇用Mac嘅理由 On999...LOL

會已轉，6S-->Nokia 7+

公道講句
7代u 同8代u 分別唔係想像中咁大
工藝其實一樣都係14nm
core count多左但係散熱冇改善其實一撚樣
之前睇台仔post做過test
新4核u 其實係需要35w heat dissipation 先夠
Full load其實唔夠十秒就會thermal throttle
Shut down兩個core易d散熱
其實等9代u可能仲好過

surface laptop 用家，我自己好鐘意，部電唔錯，如果LG gram 有行貨都可以睇下

補充翻，我見上面屌surface 都係屌 pro
pro我唔知啦
但laptop冇問題

我啱啱好趁有教育價即買咗MacBook Pro 2015，起碼唔洗入Type C地獄。
Touchbar我摸過人地部機覺得ok，但係用喺上嚟真係用cursor指個制，都唔會主動走去撳塊Touchbar。

曾幾何時，我都想甩Apple，見到個system寫到咁差，都唔知幾時可以好似當年話重寫Leopard咁搞返掂晒所有野。

steve jobs幾時彈番起身

順？你用部機嚟睇高登睇下蘋果動新聞？
我部打爆spec嘅2016 TB 15" Macbook 都慢到仆街

其實type-C 好好呀
不過前提要願意投資啲周邊

其實所有野個改進速度都係會慢慢減慢變 incremental update
OS X都成10幾年大家覺得俾你揀你仲可以加啲咩core野落 係之前前所未見既
我自己覺得佢最緊egpu 都算係比pro user

你諗下佢想推ipad做電腦（比普通人用）咁mac就淨係班programmer designer studio ren野剪片果啲 咁其實呢啲人等佢遲啲果部 modular Mac pro出 穩穩陣陣逐樣拆出黎upgrade就得 呢班人你有部夠快既機俾佢用著可以唔駛俾太多新野佢地

不過我覺得如果蘋果可以出個新software打ps ai sketch 就好 好似fcp 打pp 咁

似係你問題
8年機表示好順喎

好順係咩? 碌下web page 睇下720P 片果啲？

我都覺得Ok呀。我都成手usb-c device了
係希望iphone/ipad都轉埋usb-c

我插2個moon 第二個出2k
睇1080p YouTube
都未用到燥
你話要好似新機咁順就冇咩可能，但叫可接受範圍
At least 你feel 到佢比以前慢係hardware 問題唔係windows 果隻file system 問題

MACBOOK PRO 用家...個monitor 條線有問題如果要係Apple整只能夠比3722$ 成隻換...好似比人老強感覺！ 部機超新..只係用左15個月就壞

巴打只能講
1. 你可能係輕度user?
2. 你忍耐力ok

windows file system問題，巴打應該仲係停留係win98,winxp,win7年代？
我係重度user(128GB Ram, 18C/36T CPU都可以用到100% resource)

"順"呢個字可圈可點， 我部MBP 碌下webpage，覆下email , 睇下youtube(4k)
都好"順"架。 做呢啲嘢我買部12" Macbook 或者 3000蚊部windows laptop 都好"順"

Macbook "Pro" Mac "Pro" 嘅原意係唔係用來做呢啲嘢. 但問題係而家Apple啲 "Pro"
機一啲都唔撚"Pro"

N年前me仲用緊Powerbook時，真係同Macbook 對比有好大分別
而家Macbook Pro除咗貴好多之外真係feel唔到同Macbook有咩分別

我屌部Macbook Pro 係Lightroom 開個local adjustment brush 都可以hang晒機10幾秒之後先有反應。

我以前屋企部7年歷史PC都唔會咁慢啦大佬

鍾意掃moon, 睇下啲60fps UI animation嘅話, Apple嘅8年product
真係好"順"嘅。 其他用途?

?!

即係我就寫開program 嘅，除咗做compiler 係慢啲之外，我就覺得冇乜大問題
我有部7年前fujisu d notebook, 而家唔好講做compiler, 上個網都要hand 一陣

因為你唔需要real time 高resource 嘅工作呀
你dup 完code 由佢compile 去食個飯

依家嘅mac laptop做Multimedia 基本上接近用唔到咁滯
已經唔係慢唔慢問題，係用唔到
Premiere 幾條4k footage multiangle 無其他effect 成個program已經禁一個制
5秒之後先會有反應, 除非你個timeline每改少少嘢都重新render一次
除非你用返垃圾新版FCP/Logic

講真我屋企部舊PC 都唔會咁，新果部更加唔洗講

用 linux

身邊唔少用開iphone嘅fd都想轉an機，主要係舊電問題

咁你做media 嘢咪用windows 囉
我寫program windows 就一定係shit 黎，就算幾快都好

其實都唔係，Tim cook 係冇料嘅apple早幾年就玩完啦，而家apple年年賺錢，仲越賺越多

我平時淨係用下excel做野
10年前部window垃圾電腦都好順
我淨係做文書野mac就一定係shit黎,就算幾快都好

佢都講到明128GB Ram, 18C/36T CPU都可以用到100% resource, 仲有乜野好講

我build 幾個server 都用唔爆部mbp 2013

我 2012 Late Mac Mini 都無窒過啦睇網頁 ..
擺到明部機有事都唔整

利申用iphone x

買左部one plus 6原本想用黎 打機同做公司電話

點知覺得好好用, 部x 宜家淨係用黎control 隻 apple watch

基本上全部野都係 用one plus

Apple係靠pro user先由破產邊緣起死回生 而家變相過橋抽板

同埋專注consumer唔等於要閹割pro嘅優勢，根本可以兩邊一齊做，反正iphone幫apple賺咁多錢

講mac個part其實幾認同
用左末代MacBook air 4年
本身想轉機 但依家唔上唔落 touch bar又雞肋

9成收入來自app/iphone

mac佔好少

imac係救apple免破產功臣
近年mac放棄得太明顯
mac pro放置play
imac keep 7代 u
imac pro定位有問題

mb/mba/mbp13/mbp15
自己鬼打系

mac server cut埋（os 今年收皮)

可能有一日，連mac都cut
只出手機/ipad

apple成日自打嘴巴
教主死keep 3.5吋
最後咪又自己出大mon

apple放棄mac係事實
教主在生時，除在mba 2010定2011冇usb3
每一代spec都唔out

但而家？ mbp得16GB ram
大把pro user食屎

no merging, but cut it

近年D app，太易搞到出四國，又奇play片

張 ios app直接係mac上run,原理上可行
不過apple一定唔會
因為佢想你mac,iphone,ipad，watch都買
而不是一件過

身邊都有呢D情況出現
不過仲多GE AN機轉IPHONE

ipad, ios一樣可以行app
但你單獨一部ipad,可唔可以安whatsapp?

apple好想區分，要你買full set

關我𨶙事咩？ 😆

你乜野program咁巴閉一定要用mac

俾os限制住你development好打有限

iOS 除左用Xcode重可以用咩

ios app以外你除非行c++ 底層堆lib, 如果唔係os對development影響好細

即係Windows 可以寫iOS app?

冇話一定要Mac 嘅，Linux 都得
作為一個全面嘅developer 可以接受到唔用unix based 嘅OS 好打極有限
windows 個cmd 我真係唔撚識用

佢講得出"乜野program咁巴閉一定要用mac"呢句
都知條友係門外漢啦屌
使撚再同佢嗲咩

powershell, cygwin

淨係識負皮冇人回覆
笑撚死人咩
貼埋比你地啦

唔係話蘋果咁做ok
而係實際應用上4核根本同2核差別唔係咁大
都仲未計MacBook d垃圾散熱

no surface is trash

其實個問題唔係分別大唔大，係之前人地win laptop已經一早升晒用8代, 而MacBook pro用緊7代而且賣貴過8代

假如大家認為佢用8代提升都唔大既時候不如等9代既話，唔該個價錢可唔可以減一減呢

We don’t sell cheap products.

Mac雖然衰，但點都無可能差得過win

win多bug又lag性能幾高都無可能有順暢既體驗。
利申：用緊alienware 13r3 最高spac

我自己有用XPS thinkpad 同mbp
同類型13吋ultrabook根本冇一部頂得到4核個熱量
唔洗半分鐘已經跌到高base clock少少 仲要頂住個飛機咁撚嘈既fan noise

利申: MBP Retina 2012

老餅一名, 可以接受冇 MagSafe, 廢 TouchBar, 但接受不了廢 Keyboard

我連retina 個代既keyboard 已經接受唔到

利申: MBP 2012, 最後一部有Superdrive

公平黎講，AN機邊一個牌子跌爆mon同殼都係唔包保養要另外俾錢。價錢都唔平不過會比apple低。所以重點唔係要俾錢而係點解咁貴

Windows 10 最戇鳩係個 display scaling 竟喺我個 15” 1080p mon 可以顯啲字出嚟係濛嘅
屌 2018 喇 呢啲咁底層 咁基本嘅嘢都可以做到舊屎咁
仲未講正價買個 Windows 返嚟 啲私穩/個人資料畀佢靜雞雞偷去用 仆街個 Windows 10 免費都話呀 畀完錢仲要畀埋私穩 M$

打錯晒啲字

屌 我以為係我自己用壞咗，原來通病嚟

我覺得個問題係明明Apple可以用更加勁嘅硬件發揮到佢個OS
但佢就鍾意用陳年spec
冇錯陳年spec+macOS都可能好過好多勁spec嘅Win機
但咁做有咩意義?

我覺得apple而家將macbook同mac系列定位愈黎愈混亂 究竟係咪想將macbook取代mac mac系列又輸spec 效能上macbook又可以超越mac
跟住ipad又加條dock 加個keyboard可以當macbook用
iPad=macbook=mac